英14議員聯署促政府跟進港惡法

英14議員聯署促政府跟進港惡法

多名英國國會議員聯署動議英國政府檢視修訂，會否對香港與英國逃犯移交協議造成影響。

【本報訊】繼英國國會外交事務委員會日前發表報告，憂慮修訂《逃犯條例》令香港變成「一國1.5制」，人權組織Hong Kong Watch報道，多名英國國會議員聯署動議英國政府檢視修訂，會否對香港與英國逃犯移交協議造成影響。

北京外交部發言人陸慷回應國際社會關注《逃犯條例》，表明中方反對其他國家以今次事件「造文章」，干涉中國內政，認為有關行為沒有道理。

相關新聞：匯業副總裁︰修例令金融界失保障

中方︰無權干涉

英國國會網站昨日顯示，已有14名跨黨派國會議員聯署動議，關注本港修訂《逃犯條例》可能引致民主派社運人士、記者、外國商業領袖等，被引渡到中國等不受約束的司法管轄區受審，促請英國政府向港府提問相關爭議，並且檢視修訂會否影響香港與英國的逃犯移交協議。

報道又引述英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）致予前港督彭定康的信函，指英國駐港總領事賀恩德（Andrew Heyn）已向負責今次修例的保安局局長李家超，以至商經局局長邱騰華表達對《逃犯條例》修訂關注，清楚向中方及特區政府表明，香港擁有高度自治與法治體制，由《中英聯合聲明》下訂定的《基本法》所賦予，並質疑修訂事宜重要，港府只作短促諮詢，並不足以吸納社會對事件的眾多意見，他們會繼續密切關注事態發展。

面對多國質疑，陸慷昨於北京被問到《逃犯條例》修訂問題時，指修訂屬特區政府內部事務，其他國家無權干涉，港澳辦已聯同外交部駐港特派員公署表明態度，指修例屬於加強特區政府與其他地區和國家之間，開展合作的必要措施，力撐特首林鄭月娥聲言由她主動提出的修例建議。

對於英國國會近日亦對《逃犯條例》表達關注，公民黨法律界議員郭榮鏗認為是遲來的發聲，「力度唔夠，但都好過無」，公民黨立法會議員郭家麒就認為，事件反映大部份與香港有商業關係以及有公民在港的國家，都對修訂《逃犯條例》有所擔憂，舉例指：「（修例後中國）隨時可以喺香港捉幾個英國人，用《逃犯條例》引渡返大陸（受審）。」

■記者林俊謙

上一則
上一則
駁斥政府「漏洞論」 稱法院把關角色有限 全體法律界選委反修例

下一則
下一則
匯業副總裁︰修例令金融界失保障

匯業副總裁︰修例令金融界失保障
鄭若驊︰追溯期難免
傳中央主動釋法推23條
駁斥政府「漏洞論」 稱法院把關角色有限 全體法律界選委反修例